學生擺街站促撤通識改革

學生擺街站促撤通識改革

■「中學時政」成員被警員要求一字排開。

【本報訊】教育局上月宣佈將向通識教育科「開刀」，包括將通識科改名、課時減半、學生須北上做專題研習、公開試只分及格與否等，更向仍設有初中通識科的學校施壓，勒令取消相關科目。有學生團體舉辦街站，堅決反對赤化教育改革，批評教育局順國安法殺科，只為令香港學生變成順民。

警抄個人資料

學生團體「中學時政」於荃灣擺街站，向途人派宣傳單張，反對教改打壓。團體並發起「全港撤回通識科改革聯署」，呼籲公眾掃描二維碼參加聯署。街站開始前，警員曾上前問在場傳媒「係咪影街站」，又記低在場網媒的個人資料。當團體成員到場後，警員隨即上前記低擺街站人士的個人資料。

「中學時政」發言人、就讀中四的Michael指出，現時教育局公佈的通識科教改中，有兩項特別受同學關注，包括送中研習及審查課本內容，「會唔會令學生因為睇唔到真實嘅歷史，從而對我哋嘅政權、社會有個錯誤嘅批判？」

Michael說，今年通識教育科的課本內容已被大幅修改，以「今日香港」、「現代中國」課程改動尤為偏頗，「例如大躍進、文化大革命，大家都知道係共產黨黑歷史嘅鐵證，但係課本可能得返一版最後一句提一提」。

他批評政府不應將現時民怨歸咎通識科，並將它變成洗腦工具，應正視人民憤怒的源頭。據他所知，現今校園氣氛惡劣，同學在課餘時間討論政治問題，都會被視為政治不正確，被老師訓斥。曾有一名同學因在Zoom上課時使用與抗爭相關的圖片作為頭像，被勒令停課一星期，「呢啲咁嘅政治打壓，喺香港咁耐以嚟其實都冇發生過」，他擔心校園中被白色恐怖籠罩，人人自危。

勇敢的學生

見過「中學時政」係沙田擺

服